傲慢失言 指學生似吸毒 教授不務正業

2018年12月15日

傲慢失言 指學生似吸毒 教授不務正業

昨日傍晚李出席劉廼強設靈儀式，被問到師生不滿他獲續任，李僅稱「咁佢哋有佢哋意見嘅」。李家皓攝

【本報訊】李國章過去3年多任職港大校委會成員、主席期間多次失言。2015年底，港大校委會討論陳文敏的副校長任命，其後有會議錄音外洩，披露李指陳文敏成為法律學院院長只因他是「nice guy」（好人），又質疑陳沒有博士學位，被指態度傲慢。

陳文敏的副校任命，在2015年底港大校委會決議「等埋首副」下被拉倒，直接構成翌年1月學生圍堵及衝擊校委會。事後剛「坐正」主席的李國章與時任校長馬斐森開記招，李公開批評小撮學生行為如「吸了毐」，更點名狠批時任學生會會長馮敬恩向傳媒透露部份校委否決副校任命的原因是「發放假消息」及「大話精」。

相關新聞：李國章續掌港大校委會戴耀廷教席勢危

斥張星煒「人蠢無藥醫」

其後有校委會會議錄音外洩，證實了馮敬恩所言真確，李立即轉為批評外洩者無誠信。李其後以主要證人身份上庭指證馮敬恩等學生，2016年12月審訊期間，庭上李狠斥馮敬恩挑撥離間、誤導學生，態度令辯方律師質疑李因憎恨而在庭上誣陷馮，李反駁稱只是「睇唔起」馮。

李亦指港大在某國際排名榜退步是因教授「不務正業」，令研究數量及影響力下跌，港大工會引用多項數據反駁，但李拒道歉及收回言論。另港大教師及職員會主席張星煒去年初批評李遲遲未檢討大學管治，李以電郵反駁，斥張「人蠢無藥醫」。

■記者周 婷

上一則
上一則
李國章續掌港大校委會 戴耀廷教席勢危

下一則
下一則
味千首席財務官 落格180萬元 公司即炒兼報警

屋企間銀行半生不死個件

李佩材家族到左今時今日 嘻嘻